【試探水溫？】胡錫進:為統一台灣立即開戰 中國社會還沒做好準備

說些實話，台灣的事情是這樣的：美國做不到讓它獨立，中國做不到將它（以和平的方式）迅速統一。武力統一意味著巨大代價，現階段它是中國大陸震懾“台獨”的王牌，它作為一種可信的實力碾壓，也是和平統一的前提和推動器。
隨著台海局勢的緊張，大陸有可能加大對台軍事施壓，兩岸不進入戰爭狀態，但會讓台灣很難受。試想，如果大陸軍機反覆越過台海中線，甚至飛越台灣島，台當局還能坐得住嗎？
在全面開戰之前，解放軍還有更多可以采取的行動，比如打下外島等。這當中，台軍的反應幾乎可以“忽略不計”，中國大陸真正要考量的是中美在台海大規模軍事沖突的風險。
這也是美國在認真考量的風險。美國不敢公開支持“台獨”，就是要避免這個風險。美國國內有一些不再顧忌這種風險的激進聲音，但非主流。中美在謹慎地開展台海博弈。
為反“台獨”而開戰，中國社會做好了準備，反分裂國家法就是這方面的裏程碑。為了統一立即開戰，中國社會還沒做好準備，但未來不排除。
這是非常覆雜的博弈，我們當然不能被蔡英文調動。中國大陸會逐漸從反獨向統一過渡。但這應當是中國大陸的時間表，取決於我們的發展大規劃和中美博弈的大棋局。蔡英文連任不連任不是這個時間表上的關鍵因素。他們自己知道自己就是一個小棋子，咱們不能擡舉了他們。

一位台灣人的勸告：「年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在40歲了，仍未開始打，準備了28年還未準備完，比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔。」

美國議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

有咩可能

又話2020 前武統台灣， 咩一日內搞掂？

中國心諗與其折價畀美國民進黨，不如讓利比台灣群眾，可以得到島又得到民心。當年準備北韓戰爭時，有個將軍話，北韓戰爭打嚟就再冇機會武力統一台灣，既然唔怕同歐美北約開戰，想要一戰國際揚名。咁點解唔攻打台灣？但中共好多左派撚都阻止。始終好多福建人嘅親戚都喺台灣，打自己人幾撚可恥。最終文統同和平統一左派霸多數。而家軍方睇笑，右派鷹派甚囂塵上。都幾撚大鑊下

你講乜7阿
1949年解放軍個個係水行俠阿
點過海阿